---
title: Causas Resueltas 
subtitle: 
author: Área Planificación, Gestión y Estadística
date: "`r format(Sys.Date(), '%d de %B de %Y') `"
output: 
    pdf_document:
      includes:
            in_header: header.tex 
geometry: margin=1cm
mainfont: Liberation Sans
documentclass: article
sansfont: Liberation Sans
df_print: kable  
---

```{r include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = FALSE, warning=FALSE, message=FALSE )
options(knitr.kable.NA = '')
source("informe.R")
source("utils.R")
```

## 2a y 3a Cat - Causas Resueltas - `r getDataIntervalStr(start_date, end_date)`

En esta tabla se muestran las resoluciones dictadas por el organismo, excluyéndose aquellas dictadas en materia de **violencia** que aparecen en la próxima tabla. Esta actualización del indicador, desagregándo las resoluciones emitidas en materia de violencia -conforme resolución del STJER-, se efectúa a partir del 01/06/19 por lo que las cantidades informadas en boletines anteriores para los meses de febrero-abril pueden variar.  

```{r}
resoluciones_paz_23(
  poblacion = jdos_paz_23,
  start_date = start_date,
  end_date = end_date,
  desagregacion_mensual = desagregacion_mensual) %>%
    outputTable(caption = "Resoluciones y Vencimientos") %>%
    row_spec(0, angle = 90)  %>%
  landscape()
```

## Movimientos y Resoluciones en materia de Violencia `r getDataIntervalStr(start_date, end_date)`

En esta tabla se presentan movimientos en materia de Violencia informadas por el REJUCAV dependiente del Centro Judicial de Género. Según la información provista por el registro en la tabla se muestran las *nuevas denuncias, medidas y resoluciones/sentencias.*

```{r}
movimientos_violencias(jdos_paz_23, start_date, end_date) %>%
  filter(str_detect(juzgado, "Segunda|Tercera")) %>% 
  janitor::adorn_totals("row") %>% 
  outputTable(caption = "Movimientos en materia de Violencia") %>%
  landscape()

```

